洋婦租Airbnb水管鬆脫遭燙傷 業主需賠263萬

美籍華裔中年婦人於2014年偕丈夫來港旅遊，透過住宿預訂網上平台Airbnb租住旺角一間單位，惟婦人沖涼期間，浴室連接熱水缸的水管鬆脫，婦人手腳被濺出的熱水燙傷，3年間她接受了5次治療，她於2015年入稟高院向單位業主索償約200萬港元，案件去年開審，高院於今日(17日)頒判詞，判婦人勝訴及獲賠償263萬港元。

女原告Schmidt Hayley Dai與丈夫均為聾啞人士，她於2014年事發時42歲(現47歲)，審訊時她利用平板電腦打字作供；被告人是肇事單位登記女業主林惜珠，林曾透過向法庭存檔抗辯書否認責任，但審訊時她缺席聆訊。

據審訊時的證供，2014年8月20日原告偕丈夫來港，他們先下榻灣仔一間酒店，丈夫透過Airbnb預訂了旺角道25號1樓唐樓單位，入住日期為8月23日至25日。8月23日事發當晚，原告沖涼期間，浴室連接熱水缸的水管鬆脫，原告的胸、臀及四肢逾20%身體被熱水燙傷，她留醫院近1個月才可出院。及後原告返美國繼續接受物理治療、激光除疤及需穿着壓力衣物，直至2017年她已接受了5次治療，至今她的下肢仍留下明顯疤痕。

判詞披露，原告擁有大學程度，事發前她在美國一間大學的酒店任職侍應，專門服務聽障人士，但事發後她不能站立多過3小時，無法再做先前的工作，現時她轉做體力勞動較輕的工作，收入較少。本來熱愛戶外活動的她，社交生活大受影響，事發後她長期留在家中，為免尷尬她只能穿長袖衣物遮掩疤痕，此外她每晚需吃止痛藥協助睡眠。

法官裁定被告身為單位業主，具有佔用人的法律責任，被告亦違反謹慎責任，沒有確保浴室水管與熱水缸安全接駁及得到妥善維修，因此判原告勝訴。賠償金包括35萬港元身心痛苦賠償、200萬港元收入損失及醫藥費等。

租間屋出去變賠層樓俾人

抵啦，業主想賺到盡，搞無牌旅館，而家一嘢賠返嗮

抵死啦

好多人貪錢
狗屎垃圾甩皮甩骨都租畀人

咁樣賠好合理

抵撚死，以為係香港攪租務賺撚硬

甩皮甩骨夠擔airbnb

其實算賠得少...

鬼佬鬼婆幾時都係咁識玩呢d野，知道自己有咩權利
俾著係華人咬到10萬8萬就和解，分分鐘俾對家打返轉頭，話使用工具不當，仲要賠俾業主

呢d家居保險法律責任陪唔陪到?

作商業用途已經無效

抵啦，好多華人賤種間屋又殘又舊又壞呢樣壞果樣都照租畀人住，你同佢反映問題佢就話唔整一係唔理

黃種賤畜抵你比白鬼食住

有冇咁熱呀D水

香港果班係賤種
水管駁唔好狂漏水都唔理

如果唔係鬼婆 連登仔應該會話受害人抵死租埋呢啲單位

有咩保險會包

airbnb呢樣野

概念上就好

實際上問題多多

連接熱水缸條喉喎，未溝凍水㗎

係美國打幾千萬走唔甩

業主抵死垃圾唐樓單位都學人做bnb

鬼婆仲抵死嚟香港玩貪平租埋啲垃圾唐樓bnb

夏天做乜唔沖凍水涼？

如果業主賣咗層樓 用晒d錢
申請破產咁點？
D錢邊個賠？

美籍華裔中年婦人bo師兄

篇文從來冇鬼婆存在過……

頭4隻字已經美籍華裔 上面仲鬼婆/白人
我以為child登仔唔睇內文姐 原來係唔識字

問題就黎啦, 依家事主其實係華人 咁一向對人不對事既child登仔需唔需要轉下立場?

事主咪華人
美籍華裔

抵死啦無牌旅館

好少見要求既錢係少過真係要賠既錢

如果係租上租咁會點

自從比人爆左勁撚多業主放cam係間屋
仲誇撚到佢地圍內有group share
我就唔敢再用airbnb
我唔明點解仲有人敢用

成班麻甩佬去旅行 無所謂啦

美籍華裔
咁都可以叫洋婦

你知唔知無牌旅館係犯架

美籍華裔中年婦人 盲毛

揸BNO果D真係可以大條道理叫自己做BBC鬼佬

廢就廢啦 on9

玄狗仲醒過班文盲港豬

美籍華裔中年婦人

洋婦
美籍華裔中年婦人

抵撚死

香港班傻西連法例都未知係點, 就學人玩AIRBNB

抵 業主吸血狗

你有腦做咩唔用腦

放租TnC 講明有冷熱水, 冷氣, 雪櫃提供
試下無熱水睇下有冇人肯租

即熟煤氣爐的確唔似會噤傷，可能用舊式儲水

20%身體燙傷好撚大鍋
30%已經會死

係外國個屋主係有得告誤殺

冇死點告誤殺？

香港airbnb好可能係咁多個國際大城市當中做得最差，好幾次聽外地朋友分享都係話地方細唔乾淨但係收好貴

香港一定細, 當普通人都只可以買 200尺既時候, airbnb 佢想有幾大, 呢樣係佢期望既問題, 你估外國大大間仲有 view

我一年四季都鍾意沖熱水，沖到個人流汗先慢慢轉凍水

點解d人真係夠膽住Airbnb

我去外國住的Airbnb真係好同抵

係一經香港班仆街攪就CUT COST攪到衰過賓館
香港人壓到盡的經營手法

你可唔可以用下腦?

直頭智障 鬼你老母咩

你人蠢都算 內文都未睇晒就打咁大篇野出黎柒

美籍華裔多數西到仆街

有

Sor想負皮條友 錯手hi咗你嗰

唔緊要

抵撚死

哇 你好勁

弱智仔
完全封鎖「#19_Rashford」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

抵啦個業主

香港真係勁多老野未判時玩無賴轉移資產

先前sm工人單case就係

層唐樓點都值兩球？
如果唔夠錢就要借錢賠

關你撚事咩

呢啲仆街經濟模式一早應該全面取締啦，住宅可以轉賓館香港使乜劃咁多酒店用地呀？全部起住宅咪仲好

邊個借比你
銀行出court order強制中銀放水?

邊個借比你
法官出court order強制中銀放水?

原來租住非法旅館好著數

學人搞 Airbnb

班香港老野經常簽好約見個市升就抵賴唔賣
lands tribunal大把呢類案,係公開的,大家可以去觀察下

開case都無用
條廢老會驚花底做唔成政府工咩
加拿大有班退休大陸人/香港人就係明明好有錢走去呃ngo資源

咪算少

唔會拎到錢

自己地方失修，整傷人就要賠架啦
200幾萬算賠得少啦
個美國人連生活都冇埋

最鬼係你 咁鬼蠢

華人叫洋婦？

美籍

你試下開到最熱的水，射落碌鳩到咪知囉

仲咁多人like child登真係得啖笑

真係抵撚死，唔係話唔俾你做airbnb, 俾少少錢裝修都唔撚出

真係好撚賤種

呢個真，搞旅館租俾人連基本裝修都唔撚做，仆街d連清潔都懶

諗到都覺得痛

因為多弱智崇洋

華人係人種唔係國籍喎
台灣同新加坡人一樣係華人
但唔係蚛蟈人

華裔

美國打應該單位變美元

抵死啦 開無牌旅館 想本少利大 賠撚死你呀